香港警察曾受訓使用汽油彈

【本報港聞部報道】警察機動部隊（PTU）的整齊有序極速戰略行動，教人讚嘆，而四人一行在街頭進行反罪惡巡邏時，更氣勢逼人。威武的背後，隊員首先要接受為期12星期的全面的訓練，非常嚴格。由於PTU講求機動性，行動迅速，隊員要應付突如其來的「緊急出動」（Emergency turn out），帶齊裝備集合出動而不亂作一團。由此可見隊員需要極佳體能，每天上午必有體能訓練；而跑步訓練有「衝紅黃藍路」之口號，即以跑畢4、5及6公里為目標，甚至防暴訓練期間，隊員需要戴上防暴頭盔及防毒面具跑步。「重頭戲」尚重點對抗自製汽油彈的訓練，是體力、耐力及團隊精神大考驗。
由警務處全力支援無綫電視拍攝、李志倫監製的電視電影《機動部隊2019》將於明晚(5月12日)起，一連四個星期日晚上11時在TVB翡翠台播映。因製作及劇本以寫實見稱，劇中演員紛紛形容是儼如經歷了一次真正的機動部隊訓練，印象深刻。
#隊員受訓12星期 現平均6周開班
在《機動部隊2019》中也有觸及訓練過程，但不算深入，本報向警隊中人了解最新訓練情況。機動部隊人員主要從軍裝部抽調，少數是刑偵人員，他們需要接受為期12星期的訓練，而警長或以上職級因需要提前參加先修班訓練，先鍛鍊個人體能及學習相關知識，再帶領其他學員，故受訓期是16星期。
當大隊解散後，新大隊再成立，循環不息。機動部隊每年的開班數字因應需要及教官人手而不同，現時平均6周就有一期受訓，一年下來，約開班8至9期。昔日，不少單位，如特遣隊均要求先接受PTU訓練才可申請加入，但現時已放寬。此外，一些警務人員因表現出色，在輪候「入Camp」期間已經升職，故此，現時會出現部分中高層人員從未接受PTU訓練的情況。
#天天操體能 一周舉兩三次啞鈴
隊員需要接受訓練項目包括基本及彈性內部保安戰術、人群管理及控制戰術、具敵意人群控制戰術、遇抗控制戰術、多層大廈及反罪惡巡邏戰術、與反恐有關的戰術、野外訓練、槍械使用、團隊建立、領導才能訓練，以及體能訓練。昔日有從直昇機遊繩下來的訓練項目，現已取消了。
PTU訓練極為嚴格，每天上午設有體能訓練課，其中每星期約有兩至三次有舉啞鈴訓練，男警所舉的啞鈴平均磅數是15磅，女警是12磅。
跑步訓練必不可少，設不同距離，設2.4公里、4公里、5公里、6公里、10公里。PTU跑步訓練有「衝紅黃藍路」之說，即完成紅路4公里，黃路5公里及藍路6公里；而約4公里「蝴蝶山路線」具標誌性。
防暴操指穿着俗稱「韓國仔」的防暴裝束，戴起頭盔及防毒面具排陣操練。在防暴訓練期間，隊員需要戴上防暴頭盔及防毒面具跑步，跑起來呼吸更困難，相當辛苦。防暴操大致可分為初階的「硬操」，以及較高階的「彈操」(意指「彈性」)，因應地理環境而應用不同防暴戰術，在劇中看見楊明、伍富橋、蔡思貝及張達倫等人拿着長盾在操場跑圈乃防暴訓練之一。
#燒真彈 第四橫排3及6位持AR15槍
據警隊中人透露，防暴訓練重頭戲可說是學習如何用長盾及槍械處理自製汽油彈等示威，有些教官(外號：士大夫)會暱稱為「破地獄」，因似一隊人衝過火海。
談起燒槍也是隊員最興奮的。在訓練的初段會燒真彈，給隊員感受實彈射擊及熟習自己所負責的槍械。本報日前談及小隊的結構，第一橫排(section )是拘捕排，隊員持盾牌；第二催淚煙橫排；第三橡膠彈橫排，以及第四槍械橫排，劇中楊明就是槍械橫排，負責持槍。在第四橫排中，站第3及6位是手持AR15自動步槍，而1、2、4、5、7、8位就手持雷明登槍。
PTU講求團隊精神，設有名為「Assault Course」的訓練，即以團隊合作形式爬高牆、鋼架及過繩網陣等等，以加強隊員合作性。
#ETO緊急出動訓練 極速取裝備集合
機動部隊可說是緊急應變部隊，故此隊員首天已接受「緊急出動」訓練（簡稱：ETO），即在沒有預先通知情況下，隊員需要以最快的時間，帶同個人裝備跑到訓練營的槍房領取個人槍械，再前往集合，等候指揮官進一步指，過程測試隊員是否有條不紊。
經過為期三個月的艱苦訓練，每個PTU小隊會以學員的個人成績、團隊合作精神及投入程度等評選標準，選出一名最佳警員(即：銀雞頭)。

好希望有助示威者打甩暴動罪

男警所舉的啞鈴平均磅數是15磅？

咁輕？

15磅 胡cf啲徒弟個個勁過ptu